【複製香港？】滬自貿區新片區新管理辦法 外資流入可自由進出

繼中共中央支持深圳建設「中國特色社會主義先行示範區」後，上海自貿區臨港新片區管理辦法公佈，並於今日起施行，實施細則下周公佈。新片區內容許企業的境外資金流入後自由進出、資本自由兌換。新片區各項金融政策開放，似複製香港的金融開放，對香港構成威脅。

管理辦法提到，新片區內企業從境外募集的資金，可以自主用於新片區內以及境外的經營投資活動；推動自由貿易賬戶本外幣一體化功能試點，探索新片區內資本自由流入流出和自由兌換；推動自由貿易賬戶本外幣一體化功能試點。不過，管理辦法未有提及內地資金調動至新片區的規定，新管理辦法之下，最多只能讓外資流入後自由進出，未有提及資金可從內地其他地方流進新片區、再流出境外，這方面似乎未能複製香港金融制度。

新片區內先行先試金融業對外開放措施，擴大外資金融機構業務經營範圍等措施；支持新片區內企業依法合規開展跨境金融活動，於風險可控下提供跨境發債、投資併購等等，開展真實、合法的離岸轉手買賣業務；支持符合條件的金融機構開展跨境證券投資、跨境保險資產管理等業務；進一步簡化優質企業跨境人民幣業務辦理流程。

新片區亦有政策吸引人才。允許具有境外職業資格的金融、建築、規劃、設計等領域符合條件的專業人才經備案後，在新片區內提供服務，其境外從業經歷可以視同國內從業經歷。對到新片區從事商務、交流、訪問等經貿活動的外國人，給予簽證和停居留便利。

對於如何成為新片區內企業，管理辦法提及試行商事主體登記確認制。登記機關對申請人提交的登記材料實行形式審查，審查通過後即時予以登記確認，核發營業執照。

不過，新片區對於遵守國家規定有特別列明，與香港不同。申請營業執照方面，企業名稱應當遵守國家有關規定，不得損害國家、社會公共利益，不得違背公序良俗或者有其他不良影響。建立主動披露制度，實施失信名單披露、市場禁入和退出制度。對提供虛假材料、作出虛假承諾以及通過欺騙、賄賂等不正當手段取得登記的，登記機關應當依法撤銷登記。

另外，新片區建立開放型制度體系，在電信、保險、證券、科研和技術服務、教育、衛生等重點領域加大對外開放力度，放寬註冊資本、投資方式等限制，推動集成電路、人工智能、生物醫藥、航空航天、新能源汽車、高端智能裝備等產業集聚。

管理辦法提及，新片區加大對專利、版權、商業秘密等權利和數據的保護力度，主動參與引領全球數字經濟交流合作。

上海市政府副秘書長、臨港新片區常務副主任朱芝松表示，在今年落地1,000億產業項目的基礎上，努力保持20%左右的高速增長；大力發展「跨境」、「離岸」的高附加值現代服務業，確保2035年實現區域生產總值超過1萬億的目標。

有 common law 既香港尚且俾 Chi na 玩到爛，更何況係獨裁地區

屬於香港既#metoo行動上線啦

國際關注！國際關注！

快點制裁我

佢開放外資自由進出姐
問題係冇人想進呀嘛
佢地做到晨早做啦洗等今日
on99

早五六年都仲呃到人既，而家太遲喇

有入無出 我入黎做咩

今日開放，入左黎次後關上

人地唔係信你中國會守一國兩制
人地係信美國香港關係法炸傻閪
人最戇鳩不過係洗人腦結果洗埋自己

人民幣即時匯走晒

我以為上海自貿區同前海一9樣，"唔提就唔再存在"，點知香港一出事支共又想搬番條屍出黎想借屍還魂